[回收膠樽] 噉我每次洗樽搣招紙嚟做咩?

政府指2015年飲品膠樽的回收率只有7.6%，即9成多膠樽被運往堆填區棄置。環保團體綠色地球調查發現，84%回收公司已拒絕回收膠樽，本港公私營屋苑的回收系統瀕臨崩潰，促當局擴大中央回收廢膠運輸系統至公屋、居屋，覆蓋全港45%人口。

Source:

btw, 圖中又有幾多個膠樽係搣咗招紙㗎呢?

搣招紙 拆個蓋同環 洗乾淨原來無意思
等我仲係街飲完野做齊先放入去

on9 先會拎去回出收

利申: 發夢見過d 呀姐拎回收d 樽直上堆填車

香港搞環保真係好垃圾

冇錢賺；基本上，外國係紙同金屬環保有錢賺，其他要保貼

我諗香港永遠都冇可能做到日本嗰個程度.

再講多句，其實蝗國都進口大量回收膠樽做返原材料，應該同廢紙回收一樣，又係香港自已攪衰咗唔知乜野，變咗冇得玩。
我話保貼，唔係話正苦要派錢攪，而係正苦要當佢唔係商業市場咁計。

人地國家有工業, 回收之後可以整成原材料

加拿大都唔洗搣招紙、拆個蓋同環，香港攪乜，環保公司有機器攪

咁香港本身有錢呀麻
搞環保回饋社會都應該啦
捐錢比北京又識搞環保又唔識
香港班狗官正仆街黎

應該收膠樽稅強制回收

明明係日本奴性
稅就俾咗
反而要麻煩自己
外國人仲要舐日舐到雪雪聲

點解大家唔屌回收公司？

日本、台灣嘅回收膠樽，還原成再生膠粒後，
有D甚至製成人造纖維，成為體育服裝

唔明政府點解唔包底

屌佢地唔識賺錢？

會俾人屌利益輸送

原來揼落回收箱都係自我感覺良好咋

香港真係冇撚得救

用多d水囉

香港根本搞唔到環保，地貴，但做回收就係要地，
同埋回收完d物料要有出路先得

科學園就唔會
其實政府係唔識野

出路一定有，蝗國都運美國既回收膠樽返去做原材料，香港人自已攪衰曬冇得講

地點會係問題

仲等我成日都拎住個樽on99咁行到有回收箱為止

以後都係丟落垃圾桶算撚數

環保撚除咗賣膠袋數銀紙識春咩

九月份的舊聞有提到政府考慮搞中央回收
只係唔知由研究到落實要幾耐時間

環保署研由政府收集廢膠樽

【本報訊】環保署8月曾與內地環保部門開會，商討國內收緊回收物料進口標準。該署副署長郭黃穎琦承認新標準對廢紙及廢塑料影響較大，署方會研究多項措施，包括破天荒考慮由政府中央收集廢膠樽，統一收集各社區中心或其他源頭的廢膠樽，再運往合資格的回收商處理。明年起擴大資助各區18個回收中心，按需要接收私人屋苑及住宅廢膠樽。
研究引入生產者責任計劃
當局並研究把盛載飲料和個人護理產品的塑膠容器，引入生產者責任計劃。在處理廢紙回收方面，環保署和海事處已提供16個專供廢紙回收商競投使用的公眾貨物裝卸區停泊位，供回收商處理並裝運廢紙出口。
對於有回收商現已無法出口回收物料至內地，郭黃穎琦無正面回應可如何解決。環保署助理署長黃漢明昨承認，暫時沒有各類廢紙比例數據，他認為大部份廢紙經分揀後均可出口，不會棄置在堆填區。
綠惜地球環境倡議總監朱漢強指，若政府依靠18個回收中心，無法收集足夠塑膠，提供予本地循環再造。他認為如果有足夠誘因，本港逾400個街邊回收店可組成回收網絡，供應廢塑膠予循環再造商，開動分揀機和拉粒機，真正做到本地循環再造。他指本港擁有循環再造膠粒的廠房，大多向國外購買廢塑膠，而非向回收舖購買塑膠。
■記者潘柏林